@inproceedings{Merdy-Kang-Tanguy:RISQUETAL:2016,
    author = "Merdy, \'Emilie and Kang, Juyeon and Tanguy, Ludovic",
    title = "Identification de termes flous et g\'en\'eriques dans la documentation technique : exp\'erimentation avec l'analyse distributionnelle automatique",
    booktitle = "Actes de la conf\'erence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016. Volume 10 : RisqueTAL",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "12-22",
    note = "Identification of fuzzy and underspecified terms in technical documents : an experiment with distributional semantics ",
    abstract = "Cette \'etude se place dans le cadre du d\'eveloppement des ressources linguistiques utilis\'ees par un syst\`eme de v\'erification automatique de documentations techniques comme les sp\'ecifications. Notre objectif est d'\'etendre semi-automatiquement des classes de termes intrins\`equement flous ainsi que des termes g\'en\'eriques afin d'am\'eliorer le syst\`eme de d\'etection de passages ambigus reconnus comme des facteurs de risque. Nous mesurons et comparons l'efficacit\'e de m\'ethodes d'analyse distributionnelle automatiques en comparant les r\'esultats obtenus sur des corpus de taille et de degr\'e de sp\'ecialisation variables pour une liste r\'eduite de termes amorces. Nous montrons que si un corpus de taille trop r\'eduite est inutilisable, son extension automatique par des documents similaires donne des r\'esultats compl\'ementaires \`a ceux que produit l'analyse distributionnelle sur de gros corpus g\'en\'eriques.",
    keywords = {ambigu{\"\i}t\'e, documents techniques, risque industriel, Analyse Distributionnelle Automatique (ADA), ressources lexicales.},
    url = "http://talnarchives.atala.org/ateliers/2016/RisqueTAL/2.pdf"
}
